上水租金飆 升幅超尖沙嘴

上水租金飆 升幅超尖沙嘴

上水新功街及新康街等多條街道已被藥房、化妝品店「佔領」。

【本報訊】上水近年面目全非，新康街、新功街等多條街道被藥房及化妝品店「佔領」，街坊小店不敵「租魔」相繼結業。差估署最新公佈的重估差餉租值結果，新康街有化妝品店租值按年升兩成。地產業界指近年內地旅客訪港模式改變，上水、屯門等商舖租值「繼續有得升」，升幅甚至超越傳統旅遊區；上水有藥房續租時被加租15至20%，仍願意承租，只為保留原有位置繼續做生意。

相關新聞：遇良心業主 30年餅店守得住

藥房續租 業主加價兩成

上水一帶的藥房、藥妝店近年越開越多，由鄰近上水火車站的新豐路、新康街蔓延至一向做街坊生意的二線街道，包括新發街及巡撫街等。

差估署最新租值顯示，新豐路一藥房下年度租值高達504萬元，按年上升5%，已超越尖沙嘴加連威老道其中一個地舖。在人流最旺的新康街及龍琛路交界的轉角地舖，前租客為龍豐藥坊，去年初結業後由零食店及藥妝店承租。差估署數字顯示，該舖下年度租值達164.4萬元，按年升約5%。

上水近年街坊小店幾乎絕迹。在新康街屹立近半世紀的中輝書局，早年不敵業主加租一倍至13萬元結業，現由藥妝店承租，下年度租值達103.2萬元，按年升10%。一直主打街坊生意的巡撫街、馬會道一帶的二線街道亦告淪陷。巡撫街去年接連有兩家開業半世紀的老店被「租魔」逼走，現由化妝品店承租，其中前德明書局的租值按年上升10%，前大江百貨租值則按年升約11%。

美聯旺舖營業董事陳起稱，內地旅客訪港模式改變，上水商舖租金升幅甚至超越傳統旅遊區，「以前租金跑輸大市， 𠵱家唔少內地旅客即日來回……上水嚴格嚟講係冇吉舖，租值繼續有得升，反之銅鑼灣、尖沙嘴都有吉舖」。

他又指，近年財力較雄厚的連鎖藥房集團開始積極買舖，「與其租舖幫業主打工，不如自己買舖做生意」。較小型藥房無能力買舖，續租時被業主加租15至20%，「寧願被加租都要保住個舖繼續做生意」。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
鄭若驊拆僭建 大宅租值升5%

下一則
下一則
荃灣居屋王 尚翠苑動力高

遇良心業主 30年餅店守得住
十大豪宅 李澤楷木屋升幅稱冠
納米樓跑贏藍籌屋苑
黑糖珍珠 芝士奶蓋 起狂潮 旺區戰場 茶飲店日賣1,800杯搶灘
銅鑼灣尖沙嘴逆市下跌
鄭若驊拆僭建 大宅租值升5%
荃灣居屋王 尚翠苑動力高
藥房 找換店 殺入舊區 高鐵效應 佐敦文匯街租值升60%

利潤應該都好高
每分鍾都有人買緊野好癲